{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"light","quizNumber":"21","quiz":[{"id":314,"question":"يجب تغيير الزيت في حوض الزيت / الكارتير","a":"حسب تعليمات سلطة الترخيص","b":"عندما تكون كمية الزيت داخل المحرك أقل من المطلوب","c":"عندما تشعر بأن كثافة الزيت عالية جداً","d":"بعد عدد من الكيلومترات حسب تعليمات المنتج","answer":"4"},{"id":300,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"يتصل المحرك مع جهاز الغيارات","b":"تزيد القوة المنقولة من المحرك الى العجلات","c":"تزيد سرعة المركبة وخصوصا في طريق صاعدة","d":"لا ينقل المحرك القوة لتحريك العجلات","answer":"4"},{"id":304,"question":"عندما يتوقف محرك البنزين بصورة فجائية فما عليك فحصه أولا","a":"اذا أضواء المركبة تنير","b":"اذا كان هناك ماء كافي في الراديتر","c":"اذا كان هناك خلل في التيار الكهربائي","d":"اذا كان هناك زيت كاف في المحرك","answer":"3"},{"id":310,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات غير صحيح فالاطارات تتلف بسرعة","a":"هذا صحيح بالنسبة للعجلات الامامية فقط","b":"غير صحيح","c":"لا اهمية للامر","d":"صحيح","answer":"4"},{"id":328,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطىء جدا.","b":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","c":"استعمل بشكلٍ مؤقت الفرامل المساعدة (الهاندبريك).","d":"استمر بالسير السريع لكي تُبرد الفرامل.","answer":"1"},{"id":315,"question":"يضيء مصباح تحذير الأضواء في لوحة المقاييس ( التابلو ) :","a":"عندما نستعمل مصابيح الوقوف","b":"عندما نستعمل نور الالتقاء","c":"عندما نستعمل الضوء العالي","d":"عندما نستعمل الضوء الواطىء","answer":"3"},{"id":320,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة تجارية وزنها الإجمالي 12000كغم في طريق سريعة؟","a":"100كم/ساعة.","b":"80كم/ساعة.","c":"70كم/ساعة.","d":"110كم/ساعة.","answer":"4"},{"id":319,"question":"في اي نوع من المركبات التجارية يجب ان تكون فيه مطفأة حريق ؟","a":"في المركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم","b":"في المركبات التجارية التي يزيد وزنها الاجمالي عن 15 طن","c":"في كل مركبة تجارية مهما كان وزنها الاجمالي المسموح به","d":"في المركبات التجارية التي تحمل مواد مشتعلة فقط","answer":"3"},{"id":323,"question":"اذا سجلت في رخصة المركبة سرعة محدودة مسموحة","a":"ممنوع تعدي هذه السرعة في جميع الاحوال","b":"يجوز تعدي هذه السرعة في طريق خارج المدن فقط","c":"يجوز تعدي هذه السرعة في طريق سريعة فقط","d":"يجوز تعدي هذه السرعة اذا وجدت في الطريق اشارة تسمح بذلك","answer":"1"},{"id":321,"question":"عند نقل حمولة سائبة (رمل او ما شابه ذلك) في مركبة تجارية:","a":"لا توجد اهمية للارتفاع المهم ان تغطى بغطاء مناسب.","b":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن 4م من سطح الطريق.","c":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن ارتفاع جوانب صندوق المركبة مع تغطيتها بغطاء مناسب.","d":"لا يجوز ان يزيد ارتفاع الحمولة السائبة عن 3.5م من سطح الطريق.","answer":"3"},{"id":306,"question":"ماذا ترينا ساعة ضغط الزيت أو لامبة ضغط الزيت","a":"ترينا كمية الزيت الذي يجب أن نضيفه","b":"ترينا كمية الزيت في حوض الزيت","c":"ترينا كمية الزيت في المحرك","d":"ترينا مقدار ضغط الزيت في المحرك أثناء عمله","answer":"4"},{"id":301,"question":"عندما يكون ضغط الهواء في الاطارات اكثر من المطلوب","a":"تزيد سرعة المركبة","b":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","c":"تقل سرعة المركبة","d":"تكون المركبة اكثر حساسية للاهتزازات","answer":"4"},{"id":317,"question":"اي نوع من المركبات الشاحنة يجب ان تزود بفرامل العادم (الاكزوست بريك)؟","a":"شاحنة وزنها الاجمالي 6000 كغم وما فوق","b":"شاحنة وزنها الاجمالي 4000 كغم وما فوق","c":"شاحنة وزنها الاجمالي 5000 كغم وما فوق","d":"شاحنة وزنها الاجمالي 8000 كغم وما فوق","answer":"4"},{"id":324,"question":"عندما يُحدد القانون أن على السائق أن يتصرف بموجب أوامر القانون، الهدف من ذلك هو:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"التصرف بموجب أنظمة المرور.","c":"التصرف بحذر وبدون إجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق.","d":"التصرف بموجب قانون المرور.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف نلاحظ ان حزام المروحة قد انقطع","a":"عندما تضيء ساعة الامبير وترتفع درجة حرارة الماء في المحرك","b":"عند فتح غطاء المحرك","c":"عندما يتوقف المحرك عن العمل","d":"عندما تسمع صوتا غريبا من المحرك","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي مكونات مسافة التوقف؟","a":"تختلف المكونات حسب نوع الاسفلت في الشارع.","b":"مسافة رد فعل السائق ومسافة فرملة المركبة.","c":"مسافة الفرملة وسرعة سير المركبة.","d":"زمن ومسافة ردة فعل السائق.","answer":"2"},{"id":322,"question":"ما هي السرعة القصوى لمركبة تجارية يزيد وزنها الاجمالي عن 4000 كغم في طريق خارج المدن ؟","a":"سرعة 80 كم/ساعة","b":"سرعة 90 كم/ساعة","c":"سرعة 70 كم/ساعة","d":"سرعة 60 كم/ساعة","answer":"1"},{"id":307,"question":"اذا كانت كمية الزيت ناقصة في الكرتير ( حوض الزيت)","a":"يجب إيقاف المركبة وإيقاف المحرك عن العمل فورا .","b":"يجب اضافة الكمية الناقصة عند تشحيم المركبة","c":"يجب التوجه إلى أقرب كراج لإصلاح الخلل .","d":"يجب إضافة الكمية الناقصة .","answer":"4"},{"id":326,"question":"كيف تلفت انتباه سائق المركبة المنوي تجاوزها عندما تجتازها في طريق ليست بلدية؟","a":"أعطه إشارة بواسطة الأربعة غمازات في المركبة إذا كان ذلك ضرورياً.","b":"أضئ مصابيح الوقوف في المركبة في وضح النهار، إذا كان ذلك ضرورياً.","c":"يُسمح لك باستعمال الزامور قليلاً قبل عبوره ، إذا كان ذلك ضرورياً.","d":"استعمل الزامور طيلة وقت المرور عنه، المهم أن لا يتجاهلك.","answer":"3"},{"id":325,"question":"تجهز كل المركبات عدا الدراجة النارية بمصباحين امامين","a":"اذا كان عرض المركبة يزيد عن متر واحد","b":"اذا كانت المركبة ميكانيكية","c":"اذا كان عرض المركبة اقل من 2,5 متر","d":"اذا كان عرض المركبة يزيد عن 1,5 متر","answer":"1"},{"id":318,"question":"اية مركبات يجب ان تزود بمطفأة حريق ؟","a":"المركبات التجارية والعمومية","b":"جميع المركبات مع عدا الدراجة النارية","c":"المركبات العمومية فقط","d":"المركبات التجارية فقط","answer":"1"},{"id":313,"question":"يرينا مقياس الوقود","a":"صلاحية جهاز الوقود","b":"عدد الكيلومترات التي قطعتها المركبة","c":"نوعية الوقود وعدد الاوكتان فيه","d":"كمية الوقود في خزان الوقود","answer":"4"},{"id":302,"question":"ما هو ترتيب العمليات اللازمة لتغيير عجل ؟","a":"فتح برغيين متقابلين اولا ثم رفع المركبة وفتح باقي البراغي","b":"رفع العجل اولا ثم فتح جميع البراغي","c":"فتح جميع البراغي تماما ثم رفع العجل","d":"فتح البراغي قليلا ، رفع المركبة ثم فتح البراغي تماما","answer":"4"},{"id":308,"question":"انت تسير بمركبة ، وتشعر بان عملية المقود تختلف عما كان بالامس ،فما عليك عمله","a":"ان نضيف حالا زيت لمحور المقود","b":"ان  توقف المركبة وان نغير العجلات الامامية فيما بينهما","c":"ان نشد برغي المقود داخل المركبة","d":"ان تتوجه حالا للكراج لاصلاح المقود","answer":"4"},{"id":312,"question":"يرينا مقياس ضغط الزيت","a":"صلاحية فيلتر الزيت","b":"اذا كان الزيت يصل الى جميع الأجزاء المتحركه في المحرك","c":"كمية الزيت في الكارتير","d":"نوعية الزيت وموعد تغييره","answer":"2"},{"id":311,"question":"يرينا مقياس السرعة","a":"سرعة دوران المحرك","b":"سرعة العجلات المسننة في جهاز الغيارات","c":"سرعة سير المركبة  كم / ساعة","d":"سرعة دوران عجلة المحرك","answer":"3"},{"id":316,"question":"في المركبات الحديثة يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضيء","a":"في كل حالة عند عدم استعمال فرامل اليد","b":"في كل حالة عند استعمال فرامل الرجل","c":"عندما تسخن بطانة الفرامل","d":"عندما يكون هناك نقص في سائل الفرامل","answer":"4"},{"id":327,"question":"إذا تم وسم (تأشير) الشارع بخط فاصل متواصل وعلى يساره خط متقطع:","a":"مسموح عبور الخط المتواصل من اجل التجاوز فقط.","b":"خط متواصل مع خط متقطع على يساره هو مساحة فاصلة.","c":"ممنوع عبور الخطوط.","d":"ذلك غير ممكن: يظهر الخط المتقطع فقط على يمين الخط الفاصل الأبيض.","answer":"3"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"خزن التيار الكهربائي","b":"فصل التيار الكهربائي","c":"قياس التيار الكهربائي","d":"توليد التيار الكهربائي","answer":"1"},{"id":303,"question":"يجب ان يكون ضغط الهواء في الاطارات","a":"حسب عرض الاطار","b":"حسب تعليمات القانون","c":"حسب مساحة لمس الاطار","d":"حسب تعليمات المنتج","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}